入黎講下你份CV有幾花

一年做左7份工

每份工兩年以上最長五年
工同工之間隔左一年

返幾年休息一年，生活態度黎

fg做左半年裸辭
而加兩個月空白期

唔係好花姐。

其實一份工做幾多年先最好?

吉嘅
想花都唔得

咁仲放cv
咁得閒+ on9 呀ching

半年三份

proba都未撚過都寫落cv

份工做到冇癮就走
之後慢慢搵

最長一年 之後唔返工幾個月

所以未變左一年空白期

最長做左幾耐？

4 個月

咁大滯
點解釋

四年三份工

唉。都係果d行野

五年四份工
兩段四個月空窗期

一般啦

之前有條友份CV
係同一間大學到讀 bachelor master phd 之後畢業係果到教書教了十年
份CV 半頁幾行講哂自己經歷

咁佢份 cv 係俾邊個睇先？

尋日返咗兩日工就辭職
本身空白期已經近七個月

做乜唔做?

11個月
空白7-8個月
2星期
9個月
又空白7-8個月
半年
又空7-8個月
10年到而家

hea咗一排， 咁啱撞正上年年尾
同埋本身都有讀夜校進修課程
而家係咁搵工又要等消息

空白期咁多，你咁都搵到工， 已經算好

但返兩日？

伏公司

所以而家唔敢走, 做到退休算
(其實本身仲有份freelance)

3個月換咗4份工 有兩份係俾人炒
寧願當空白期都唔寫落cv

好彩我本身夜晚讀進修課程
頂住檔撐空白期
可以應對垃圾HR

Interview問你點解轉得咁密，你點答？

grad 咗之後嗰3年都係空白, 冇做過intern
0 工作經驗
成日俾人問嗰時做乜, 但係唔好意思答喺屋企廢hea

吹水話炒散囉 佢又查唔到

會考1分

歡迎cap圖

三大third hon

冇位升？

唔明點解hr成日問點解有空窗期 有又點姐同工作表現無關咖喎

6個月 2個月 5個月

點答都死

其實好講運氣，轉黎轉去都㐲

直話身體曾經有事

為左人工年半轉左六次 打算留一年先暫時今份

做緊agent 睇過過千份cv
其實唔少人會有gap，唔洗太驚，有合理原因解釋得清楚就得，反而最忌係太jumpy

就係冇合理原因。轉黎轉去都伏工點算

一年pt一年ft 空白期半年左右又返咗三個月工
而家有埋病空咗9個月
唔知有無人請

暫時仲係第一份工
就黎5年

u grad冇做野年半去咗旅行
之後去英國讀master
讀完又去多半年旅行

次次都比人問我做乜

grad左5年
2年空白
得一份長工寫得上cv 做左11個月
pt冇返2年都寫上去

2年半>1年>1年半
嚟緊再轉工

畢業十年逼科做到而家

有冇合理理由既例子講黎聽下

有冇寫埋叫雞落cv

冇份過二年, 不過冇空窗

Fg 第一份年 宜家黎份一年 做到四月 算唔算

做咗十幾年都仲問呢啲問題, 呢樣對搵工影響大啲

空白期

冇空白期
做得短唔會寫

2年做5份工 試過有5個月空白期

四年都係freelance加炒散

唔寫未姐係空白

19個月5份工

全部都垃圾基層工黎

關叫雞咩事

正解
on9無極限

其實有咩問題
Academic profile係咁

hobby: call g

腦細一睇就知你係真男人，唔in即出offee

其實點為知jumpy？

比過醫生證明佢睇話好返，請左，我依家做到AM位了

沒有問題 巴打 佢見果個位都好合附要求
最後係請咗佢的 只係個時佢份cv 得半頁a4 個個同事都
以為佢冇經驗 最後叫佢上到黎見工先拎自己d野出黎

比班hr先 但見工係見老細

我都係咁 比幾間hr針住呢點係咁奚落

其實之前有段時間無做嘢同你見下一份工有咩關係

17 grad
第一份 11個月
第二份 2個月
第三月 3個月
失業中

咪就係

hr壓價理由者

係同一間公司做左5年野

因為轉左幾次title所以有幾行但係同一間公司

一向寫最後果個title

其實好有問題
佢讀左咁耐academic野一定有得寫
research project paper點會得半頁
佢有機會interview去比人睇佢啲野係算好彩

正常唔會寫晒

點解？

4個月
8個月
1個月
病左1年半
10個月到而家

終於做得長

有gap點樣答最合理

半年
半年
空一年

10年5份工
份份都唔同行業
奇9怪HR又會請我

正常都剩係寫離職前既title
點會寫哂

佢想壓你價果陣你咪JUMPY囉
唔同HEADHUNT又會話你JUMPY咩

無人叫你寫哂7份工

第一份工：兩年3個月
第二份工：4個幾月- present

做左 1個月既工都寫落去？

16歲pt
做到20轉行
21轉ft 做到25

之後就freelance 到依家27

會比人問啲咩

一年零八個月空白期

Grad左冇搵長工
繼續做之前份part time到12月
做左兩年半
轉另一份工做左四個月(會當空白期）
而家份工做左年半

唔知點解釋好
個gap咁長

fg 做左幾日比人炒左
依然空白

yes
見親啲有料嘅學者都係幾版 publications 分晒類咁列出嚟
仲有 grant, project, social engagement 嗰啲

喺公司A做咗3年,
之後去咗公司B做咗6個月,
再番咗去公司A做咗兩年.
隔咗5年既今日,
個個INTERVIEW 都仲問我點解番轉頭做公司A,
喺公司B癹生咗咩事.

第一份1年3個月，中間隔左2個月，而家呢份年半，準備又走

其實空白期真係好普遍
唔好俾個社會影響到令你覺得人生係要每日都返工
人生仲有其他嘢值得去做同享受

打咗幾年工，之後去咗讀全日制大學

幾耐先叫唔jumpy? 2年？ 3年？

而家做果份一年多d

好小事小朋友

幾大都做夠廿幾日，夠一個月前先辭，賺下錢唔好咩

點為之jumpy

假設做左a公司一年
之後轉左b公司
期間一直都有做a公司part time
咁之後再轉番a公司做
可唔可以份cv由頭到尾都寫係做a公司
B公司冇出現過？

每份工做左一年，份份都轉行，每份都加最少10%人工，中間有一兩年炒散

邊7份

一年7份你落足7份？
真心膠

做一年野，辭職讀一年書，
之後做一年freelance, 一年part time, 番過3份工，
然後又再讀一年書，而家又做番freelance 同part time

轉行仲有人工加咁正

我個名

Grad左兩年都未開始做相關行業
黎緊想IN返相關行業但零經驗

其實任你寫姐
有既野可以選擇唔寫只要唔寫無既野落去就無事

我都係 實比人問做咩唔一gra就唔做要等兩年後

無咩咁嘅
同fg爭下啫

student 煙腸一年
fg 大公司青衣 一年
轉做contractor 一年
轉perm做兩年
轉senior工半年
鳩hea 一年半
從頭嚟過，Junior兩年
升senior一年
升management

諗住又讀番書
唔想份cv太花

Management幾錢人工?

有幾廢先會一年轉幾次工

fg返工3個月祼辭空白期一年幾
而家做緊正苦合約工啱啱三個月又日日係度搵緊新工了

啱啱grad個年
半年轉左4份工
大前年1個月1份(飲食)
舊年下半年6個月內轉2份工
1份1個月被人炒
第2份3個月對住啲痴漢癲婆頂唔撚順
臨過試用期出晒更表先同阿頭講唔做
結果個日前上面整好晒既文件佢地全部要做過晒

試過ok
俾到ref tel就得
你話炒散冇ref letter咪得
不過有啲公司堅持要
個啲你當落選算啦

不如話份工要有幾廢先搞到咁高流失

連搵幾次廢工咁你本人都幾廢
無乜分析能力

所以我已經放棄搵工食老綜好過
朝早睇人趕返工迫地鐵簡直一大享受
食老綜30歲已經享受緊退休生活
仲要年年雙糧3糧

返同一間公司兩次，每次3個月
中間隔左一年

距離中學十年之後先做第一份full time

第一份工9個月
宜家做緊第二份工一年半已經好想轉工
但我會捱多2個月做夠2年先辭職

LM

唔知算唔算花
第一份返左4年幾，岩岩個12月轉工，但伏工黎，岩岩裸辭佢，專心搵過份
唔落CV空白3個月

唔知算唔算花
2個月
2個月
2個月
半年
11個月
空白期4個月 (去咗做backpacker)
1年零9個月
空白期4個月 (又係去咗做backpacker)
到依家呢份做咗2年
黎緊考政府

未返點知你manager有幾尻 teammates有幾廢 support有幾差 上手有幾多屎呀on9仔

幾日就比人炒
你做過咩？

3年廢青

btw 屌你母HR咪撚再問3年空白做左咩
我去環遊世界得唔得呀
屌你老母

第一份full time做左3個月
然後9個月冇做野

第二份做左9個月之後又休息左9個月

第三份就正正常常做左2年就休息左半年後碌到入政府

唔花，純粹入黎睇下大家有幾廢，空白期有幾長

番過三份 全合約
三個月 六個月 一年
每份口間空白期兩三個月

番左10年風流工
無野寫到落CV到

空白期搵到工做都算你地好彩
做幾個月又唔做

出黎做左4年野, 行都轉過3次, 1年最癲轉4份工
利申:今年24, 轉到冇野可以簡黎做, 點搞

巴打4個月空白期
點同hr解釋?

純粹8卦 你做過咩行

其實如果太長空白期又或者一份工做得太短
可以點同hr解釋

做過f&b, 做過retail, 做過office, 大公司同細公司都做過都係簡唔岩, 依家番工zip時間

坐board 見過一個四十幾歲嚟見文員，佢過去無任何工作經驗，大學係讀 computer science，仲要外國讀，之前係幫佢老豆手做下野，收下租，而家諗住搵啲野做野，最好準時走

外國其實好閒
係香港HR 老細先覺得有問題

都係年尾先升，五皮左右

問題
點解唔繼續幫老豆收租過日神

人生已贏

出嚟做嘢一要受人氣點頂得順

佢係一隻懶閪嚟，佢仲話係老豆叫佢嚟見工，我諗佢都係嚟交貨，然後話無人請，繼續hea 落去

根本cv就只應該用黎睇工作經驗，技能，學歷
空白期同咩jumpy根本就on99
大佬空白期我去進修/wh/發展興趣/養病/旅行/休息/做廢青關你撚事咩?
steve jobs比人踢走都空白期過啦屌
jumpy係睇間公司架姐
你有競爭力，環境福利好，善待員工，有晉升機會，驚咩人jumpy

唉...好羨慕屋企有樓收租

畢業之後去左wh 而家係畢業後第二份工

有競爭力，環境福利好，善待員工，有晉升機會嘅公司大把人爭住做啦

假設有兩個candidates, given其他條件一樣，你係hiring mgr會揀年年轉3份工定係每份工起碼2年嗰個先

試過由第一個空白期開始比人問

我都試過

我就覺得咁樣假設真係冇意思，呢個世界唔會有2個人條件完全一樣，不過我照答啦，既然連賓周大細都一樣咁就冇咁jumpy嗰個啦，但呢個factor at least 對我黎講係接近negligible 囉
問番你，如果1個好叻但jumpy，同1個做左同一份工10年但能力普通既你揀邊個先?
anyway, 都係價值觀既問題啦，你完全可以唔同意我講乜

其實普遍jumpy概人係叻過穩定

自欺欺人

因為叻概人唔會安份一份工

繼續賴啦

就係要given兩個條件一樣或者差唔多先可以比較一個factor嘅好定壞

你都講咗啦，一個jumpy嘅人要好明顯叻過（仲要喺interview嗰時show到）另一條友，先至compensate到

同埋另一樣嘢，其實好多時好多position唔係要一個天才IQ180去做，attitude更加重要

唔會安份一份工=\=三個月、半年，proba轉一次工
不過你要自我感覺良好咪繼續

講清楚d
係歐美先無問題
日韓都係好難接受係咁轉工
尤其日本

其實乜乜乜乜

任你講

點解唔jumpy嘅人就要安於“一份”工？

兩三年轉一次已經唔算jumpy啦，工作頭10年已經可以轉幾份

亞洲點解奴性咁重

07年底grad
第1份08年頭做到11年底，3年幾
第2份12年中做到17年中，差唔多5年
而家呢份17年中開始，接近2年

keep住每份做到3年以上

你識咁睇但係人地未必係咁諗

直接講去咗做backpacker .
呢個原因有d hr 幾buy 既, 話襯仲後生無家庭負擔先做到
然後就會問我去咗咩地方, 有無咩特別經歷之類, 咁反而增加咗同 HR 之間互動性, 有正面影響添

上一份以黎9個月到家陣仲未有野做

如果你次次跳個職位都高啲人工又多左咁都仲可以說服到人嘅
轉黎轉去同一層人工又冇乜點變咁就好難解釋

真漢子achievement, 打機世界會有個成就章嗰種

其實做到咁上下年資
會考成績可以當垃圾

大佬呀
唔好俾dhr狗攪到自己咁慘啦
成日諗要解釋
俾我就唔寫 同佢講搵份適合自己既工好重要 唔想急住選擇 入左職先發覺唔岩就難做
大體得黎又唔撚洗講咁多

但你上面寫既加加埋埋都唔夠8年
得5-6年

睇錯自膠

無計，伏工太多

Fg第一份做左1Year 2months
搵到第二份 想做夠一年又走
會否太jumpy (想走因為人工低)

我其實都唔清楚啊
我諗係公司調動問題啦。
我係公司番第一日就知道我上司要走，咁我諗請我既原因係頂佢做既野。但係我又係fg，做唔到佢想要既要求。所以我覺得公司本來就請錯左我

原來咁
咁on9既公司算係你無辜

雖然得幾日，但係都學到d野既。到時見工同人講自學囉

對！

通常學者都係分開academic CV同professional CV
前者係俾同行睇
後者係俾HR睇
因為普通人都睇唔明academic CV

FG 做左4個月辭左 呢加空白3個月

一年working holiday, 一年part time, 一年轉4次工

咁要睇你實際情況啵

Raise family / working holiday / further study

點伏法先？人工同公司名一定事前知
工作內容同公司文化？

想問下各行各業既行情人工可以tg我傾

唔算，但第三份工起就做好做多過一年，同埋要真係搵到自己想做咩

未返過工，畢業1年

做咩黎

第一份工做左六年
之後就入左正苦

三年三份工, 中間半年空白期